陳維安見記者

dllm

Link ?

就睇下佢點死頂

睇死佢一定話琴日會議無效

佢無權話無效

慢必

佢憑乜話無效？
條仆街工作期間唔係崗位，即係失職。你個職位就真係無效

條仆街上網睇直播嘛....正陷家剷

仆街死喇去 痴撚線香港

秘書話主席做既野無效

尋日廖長江出黎見記者話
一個會無秘書呢....無會議紀錄呢....就無效
佢講之前係唔係都覺得自己太ON9
公司開會無秘書，係唔係全公司運作停頓?
再講紀錄呢D野，用錄音架
唔通你條友即場一字不漏寫番哂出黎咩

秘書處權力何來

董事局開會, 秘書病假無drop notes >>> 會議無效

自膠, 係jot notes

你成班人曠工喎

而家秘書可以決定換主席添~~~
原來一間公司最大權力既係秘書

公司秘書話老闆開個會無效

秘書處算唔算最強打工仔
當眾曠工仲出黎話老闆做野無效

秘書幾時變左球証？

行政機關管立法機關

當自己係 "總書記"

我尋日喺第二個post講過

所以根本唔洗理呢條友講野，泛民今次係合法合憲名正言順，有咩就JR，法庭都唔理就大家鬥爛仔

公司開會冇左秘書就開唔成會?
秘書直接指示話已經炒左老細魷魚?
點講都講唔通啦

佢而家係指志在早出聲攞話語權

謝偉俊個仆街仲話鎖晒d 房唔比民主派入
笑死而家佢地d 主席都未有 佢夠膽唔比民主派入去開會咩
仲以為泛民會怕肉酸 你玩到咁狗正常泛民都會同你鬥無賴啦
今次泛民真係要做返出好戲

妹仔大過主人婆,區區一個秘書有咩資格講咁多嘢！

區區秘書竟然咁撚多嗲

秘書黎咋 衝出嚟柒

高級文員阿四當自己老頂？？？？

睇定d先. 依家仲有幾日比佢地應對.
不過泛民臨門撻q都唔係第一鑊.
唔好咁大期望

等睇佢又放假走人

喂你做文書咋，決策又關你事

秘書代表立會組織你做下mark野咁串的

唔會有期望，因為始終人數唔夠共狗多。只係想佢地打場爭氣波，輸人唔輸陣。

而家應該集思廣益點鬥爛仔
行政司法都係佢果邊既人
九成肯定法庭唔會受理
除左攻佔我諗唔到點爛法

依家即係點？

大佬成班律師玩咬文嚼字都唔識.
人地建制玩呢d玩到出神入化

公公咁樣

秘書係支援立法會運作

即係等於球場入邊啲執波仔咁上下
唔好抬舉佢地係球証

而家執波仔衝入草地助攻

冇秘書唔準開會

以後選到69個非建制都無用 秘書處endorse唯一一個建制就玩晒

小小書僮可笑可笑.....

大陸囉
XX省秘書長係最大
佢地真係當正係大陸

即係根據法案委員會主席涂謹申公佈 星期六 九點開會

理論上宜家得民主派有主席

建制得主持，係未選主席

呢點民主派可以利用

秘工唔做嘢仲話老闆開會無效

大家記住星期六早啲到

返大陸啦 陳維安
On99 未聽過秘書咁大權力

區區一個打雜呀頭憑咩凌駕立法會?

垃圾會係深圳開會個排有冇效?

法庭唔肯開庭處理，你識寫聖詩都無用啦⋯⋯

講左乜

慢咇即刻係後面撚佢

屌你真係以為自己總書記呀？

區區一個內務總管
仲要黎旁聽

真係唔屌唔得

以後唔好開會
直接通過啦

仲柒過馬時亨

書面問有冇人反對
5分鐘冇reply 就 沒有 沒有 沒有

多謝立法會秘書長話我地知
原來秘書仲惡過老闆，秘書職員仔惡過民選議員
秘書仔幾時去指名更換特首?

太監當正自己係皇帝

即係佢講完都係廢嘅？

引咎辭職？

臨立會？

秘書處打雜咋喎, 上至議員人工, 下至立法會掃地阿嬸都係, 你依家走去鳩up話立法會議員開會決策無效, 陳維安你啪撚左藥hi上腦呀

清潔阿姐遲早都可以揸莊

琴日應該係明知有效但無權阻止

所以鳩up fake 佢地博佢地唔開會

呢個爛頭卒民煮派仲唔召集群眾邊夠玩

理鳩佢

今次泛民算識玩,太監陳果頭扮完慘,慢必即時屌爆佢令佢即時敗走,扮慘效果歸零😂

可以冇效容海恩就唔使舉牌啦⋯⋯

今次真係訴諸司法程序
一來唔可以咁簡單比D仆街秘書開先例，以後對港共不利可以使橫手唔需要討論而等同表決
二來要證明比D懵撚睇，奶共成本同代價好撚高

再講公職人員行為失當係刑事罪行呀可?
立法會範圍間唔時發生D事比人拉都要上法庭審架啦
呢單野都係一樣
唔係以為立法會範圍變罪惡之城三不管呀? 搞爛個立法會拍下籮友就走左去?>

10幾個議員踩上去秘書處, 陳維安玩失踪
咁都夠係行政管理委員會炒鳩陳維安

今次呢單野點都要搵人負責
陳生自己識做啦⋯⋯

負責剪草個阿叔，清潔個阿姐
衝入場波中間當眾話頭先個入球無效
既同一感覺

啱呀，洗乜聽果隻狗吠

呢個真
因為如果講唔明比開
平時會好多實Q推人出去

秘書處唔係公務員

立法會請嘅公墓員

打什阿頭辦公時間曠工
有冇合理解釋
冇就炒啦
仲有刑責呀

唔係話宣揚暴力，但就算慢咇響鏡頭前面打到隻狗趴街都冇人會怪慢咇

打就唔好公眾不嬲唔buy
最好影到陳生個黑面西樣

議員係佢僱主。而家等如你老闆主動嚟搵你，你玩失蹤，隔一日出嚟鬧番老闆

公職人員唔淨係公務員架.....

公職人員是指獲賦予為公眾利益而須行使或履行權力、職能、職責或酌情權的人員，不論是否受聘於政府或是否受薪，但關於公職的定義，至今仍在演變和發展，以配合不同形式及不斷轉變的公職權責。

立法會職員正正係涉及社會利益LAW大佬....
何謂公職人員？ P7

立法會秘書處請既合約仔.....

立法會秘書處

秘書處在行政管理委員會督導下運作，負責為立法會提供行政支援及服務。秘書處的使命是為立法會提供高效及專業的秘書服務、資料研究及行政支援，提高公眾對立法會事務的認識，以及確保提供處理市民申訴的有效途徑。

秘書處職員並非公務員。他們由行政管理委員會直接聘用，無分黨派地為立法會提供服務，在任職期間須完全保持政治中立，不得參與政治活動。議員與秘書處職員之間的工作關係，應是專業、以禮相待，並建立在互相尊重的基礎上。

冇秘書咪在席議員推一個出嚟做都得啦

唔通私人公司開董事會冇秘書就唔開咩

等睇堅仔JR

係喎

小安子仲唔跪安

個陳維穩唔係唔答 係根本唔撚識答！

又要佢搭船出黎

其實內會決定指引都好有問題
首先點解內會憑咩原因可以ORDER法案委員會換主持?
再講換主持，點解唔係順年資排，由第2名既白頭佬擔任
而係去左第3名既石禮謙?

見佢尋日龜縮就知佢解唔到畫
點知比佢諗左全日都係咁柒

慢必好波

陳維安答唔出， 啞口無言

冇架，成件事完全冇法律依據

土共恃住自己人多諗住快刀斬亂麻

200k 人工

陳維安一定玩完

內會係建制派班人玩晒 佢地內會指引係點吹佢地唔脹
重點係法案委員會討論完決定接唔接受內會既指引
而唔係由秘書處決定用傳閱方式去表決接唔接受
從來都只有主席有咁既權力(加上只要有人反對就唔可以再用傳閱方式)
所以秘書處係越權 石禮謙取代做主席都係無法理地位

陳維安自己點都理虧架啦
都冇法律依據

慢必問佢根據乜嘢出呢封信畀委員做決定，

佢啞口無言

陳維安自己出信都得，

咁我出信都得啦。

點會
政府建制一定大把人保佢

仲有一樣最重要既係傳閱只適用於冇委員反對既事項
就算有一個委員反對都要開會傾,所以私書處既決定完全站唔住腳

玩咩完
任務完成左升做特首辦主任呀

你哋出信， 大家出信， 係人出信都得 ？

根本就完全唔岩規矩
佢咁都得以後指定所有會係奶共狗做主席都得啦
書面通知秘書處就搞掂

其實陳生做過教育局副局長⋯
大家都知咩事

how ?

隔咗職之後調佢去第二個 筍 位 ？

1. 泛民已選左主席
2. 垃圾建制派只係主持
3. 陳維穩曠工！要即刻收皮，即刻嘔返幾十年人工出黎！！
4. 陳維穩疑犯上公職人員行為失當罪！

平時建制B隊無咁識玩 最多叫下口號無諗過今次玩成咁掛

秘書處一鋪清袋喎, 屌佢老味, 叫立法會議員以後邊敢搵秘書處

最撚癲係嗰日內會個法律顧問扯貓尾偷換概念話開完第一次會就會有權力真空，而事實上根本第一次會嘅agenda就係選主席，用幾多日會都係計落第一次會；而中間所有嘅討論都只不過係選主席呢個item入面嘅討論，按照傳統係由father of the house（呢個情况下係涂謹申）去主持

中低層staff最慘以後俾人當仇人咁

其實點都好,尋日開個會都係合法
秘書處自己曠工
秘書處都冇權話邊個主持
雖然之後主席應該都係建制班仆街
但程序上點都有問題
開左先例,之後仆得街

其實陳維安有冇講邊條議事規則俾秘書處權力咁做?
定根本老吹?

無錯

乜依家港共會同你講道理?

老吹 因為根本就冇權力

唔做政府, 大把中資公司幾十萬請佢做下顧問又點話, 安家費嘅嘢.....
所以一定要打到佢變過街老鼠,一出街俾人指指點點無曬面就啱

同港獨違法一樣
問左十年都無人答倒係咩

20萬一個月請條垃圾
屌真係唔撚想交稅

陳維安你搵個話得事既人出黎啦⋯⋯
係人都知你無權話事

邊個指使你收回條架？

就係政府唔要佢先掟佢黎立法會 仲要係秘書處

法庭會唔會,幾時會處理？
如果又拖一年半載到時條例都可能俾佢地通過左

邊夠膽講

啱啱慢必問完佢， 佢答唔出， 啞口無言， 無言以對。

淨係咁

得個窿

全部有問題事件同人都逐項抽出黎司法覆核佢啦

又係一個死太監

無錯，我間中都會參加一啲小型committee...
如果議程上面嘅事項未討論完...
如下次應該係嗰次會嘅續會...
而唔係新一次會議...
所以理論上無論上一次定係尋日...
都仍然係第一次會議嘅續會

佢又唔會冇得撈，太監又好公公又好，理撚得你

佢係驚答錯 答錯咗 佢JR答辯嗰陣會好麻煩

小市民就可能會，商家始終係最受影響的，就算將資產外移哂，中共一樣可以透過呢條例凍結哂。
所以呢條例就算沉返一年半載，應該一討論都會受注視

不過唔知當初係寫休會待續定係點，呢個位好重要

重要而家中共冇錢打貿易戰

星期六就好睇啦

其實幾單野夾埋，單單都有問題
每單野都照打佢，建制同秘書處全部都奶野
議員指令錯誤，秘書處職員冇指正仲要繼續執行
秘書處覺得自己係按議事規則辦事
咁上法庭解釋下係邊一條同點樣符合法
如果唔係既仲唔算嚴重失當
唔係唔番工唔出現咁簡單
直頭係擾亂立法程序, 成件事性質好嚴重bor
議會唔能夠係嚴謹既情況下令議員去討論議案

正苦同建制成日都話跟規則跟法律
但永遠答唔出跟邊條

啞口無言的結局

過左逃犯條例就有答案啦

係

足本：

隻共狗俾快必屌住走，正！！！

【最新片段】陳志全質疑陳維安服務建制派欺凌民主派

大家一定要早啲到呀

一定係佢食左個死貓

會唔會出現程序公義的問題

我意思係出左律師信
幾時會處理？
有冇得出禁制令等方法阻止佢地星期六開會？
如果好似佔中咁拖1-2年先處理
到時立法會都已經一早通過左個條例

23條未立法
港獨根本無違反任何香港法例

留名睇

前提係法庭會受理，如果係就入埋禁制令

話時話有人報驚話公職人員行為失當未

陳維安我教你點拆

一係炒 一係自己遞信畀老細炒佢
呢隻鑊 佢孭唔起囉 以佢級數

其實真係好撚過份
而家佢唔係政府官員喎 平時班狗官就可以擺官威者
佢做緊秘書長係支援議員工作，竟然夠膽死唔見議員

死共狗

重要老細問佢嘢個態度同啲官員一模一樣
走個姿態動要擺官威咁樣 唔講以為佢係官嚟

原來係暗部嘅

只有呢個政府班狗先可以擅離職守都仲大搖大擺咁行出嚟，仲要照樣薪高糧準，再分分鐘因為咁而有職升

我哋打工仔咁樣走一日？被人炒Q咗喇

食屎啦垃圾政府

講咗乜野
有冇文字版

做得呢d位
梗係有跡可尋

公職人員如果政治不中立
都應該算係行為失當呀可?
點解建制議員同非建制處理手法唔同? 同埋優待建制議員優先代主持?

政治不中立

也許
已沒有 也..許∼

我話冇效就冇效
傳媒聽我ok就得

btw依家真係惡嘅大晒 班人一啲都唔跟程序做
完成order最緊要

個秘書惡撚到

若蓮嘅師兄

咁點算

釣魚牌 釣魚牌⋯

問得幾好其實
咁撚把炮
有條例咪拎出嚟囉講到自己跟晒程序做嘢
而家條友擺明無基礎支持就衝出嚟護咗主先
如今食撚咗屎喇就唔撚識答仲閃人
咁撚樣做嘢

當年831 人大唔使釋法一張紙落嚟 已經畀人嘈話唔啱規矩
佢依家當正自己係人大
乜嘢濕鳩秘書處都夠膽一張紙當聖旨
香港遲早玩完

法庭排期顯示，對政府有利既光速，對政府不利既好似梁天琦JR 就幾年都唔審

循正途好難鬥

係唔係可以彈劾佢
佢發報假消息而且嚴重越權

佢打政府工架咋
根本係立法層面冇任何角色

臨時禁制令

三權分立 唔會理

惡撚過柒婆

搵人投訴佢打政府工無故礦工

跟本唔止假消息，現在石生個會個面點先，石生同建制跟佢做喎；原來佢冇權，點收科

跟本要 JR ，係建制派，跟陳生去做一件完全冇法律基礎嘅野

[立法會雙胞胎事件] 係要攞法庭禁制令, 而唔係JR, 千祈唔好搞錯

睇得多TVB膠劇，以為老細嘅大秘書串得起VP

電影世界就得

老闆都睇要秘書面色，秘書m到直頭點返老闆轉頭

陳維安似會腳痛辭職

佢收左咩order 會做呢d野
佢老婆仔女係唔比人綁左

其實秘書長係咪公務員 條友又唔係AO

陳維安上司係邊個？

妹仔夠膽咁撚串，睇左支支TVB幾十年膠劇推斷：

唔通...唔通同老爺大口狗有路？？？？

正解，
建制最 on9 係上次石禮謙做主持時，肯定咗主持權力；今次佢地打矛波都要攪掂

其實佢都幾廢，讀個聲明都口震震，人地問佢d問題又唔識答，咁都可以20幾萬一個月

支共最大粒（雜種）個title就係中共總書記，英文係General Secretary
屌你老母鄰國真係秘書有最大權力

但噚日選咗主席

琴日合法選咗主席啦

今次犯文真係要讚下

比著往日一定比佢fake到

佢係咪又當人哋個會係唔合法咁睇吖嘛
委員會合法主席已經選咗出嚟啦

如果可以13萬人遊行改為13萬人圍堵立法會，應該都幾過癮

真係冇效

保安抬人走啦

真係唔明今次建議點解咁心急咁玩
明明選個班長都簡單都要搞出事

係咪專登嫁

立法會主席係球證
秘書即係執波仔 清潔阿姐

乖乖地打份工未算囉 搞到呢家比人擺上台

啲保安唔畀議員開會好似係刑事
佢哋點敢

分分鐘共狗都放水等條例流產

識擦鞋就上到位

佢做過教育局副局長架⋯

做得佢呢啲位其實好難「乖乖地」
你話無柯打我都唔信

點解咁心急？
因為上面order左囉⋯⋯

推
推多啲人睇到

共產黨最大權力係書記

有無人draft 份投訴信？

投 訴 組

本 局 的 投 訴 組 主 要 負 責 處 理 本 局 收 到 的 投 訴 。 本 局 負 責 管 理 及 發 展 整 體 公 務 員 隊 伍 的 政 策 ， 歡 迎 你 就 本 局 政 策 及 服 務 提 出 意 見 和 建 議 ， 讓 我 們 能 夠 保 持 良 好 的 服 務 表 現 ， 並 改 善 任 何 未 符 本 局 承 諾 或 市 民 期 望 之 處 。 你 可 循 下 列 途 徑 提 出 意 見 或 投 訴 ：

電 話 : 2810 3446
傳 真 : 2868 5069
電 郵 : csbcomp@csb.gov.hk
郵 寄 地 址 : 香 港 添 馬 添 美 道 2 號
政 府 總 部 西 翼 9 樓
公 務 員 事 務 局
本 局 會 從 速 處 理 所 有 投 訴 。 我 們 會 在 十 個 曆 日 內 認 收 你 的 投 訴 ， 並 會 盡 量 在 三 十 個 曆 日 內 作 出 具 體 答 覆 。 至 於 需 要 較 長 時 間 處 理 的 複 雜 個 案 ， 我 們 會 通 知 你 有 關 個 案 的 進 展 。

政 府 部 門 / 決 策 局 的 投 訴 處 理 單 位
一 般 而 言 ， 如 果 投 訴 內 容 是 關 於 個 別 政 府 部 門 或 決 策 局 的 運 作 和 管 理 ， 投 訴 組 會 把 個 案 轉 介 有 關 的 政 府 部 門 / 決 策 局 或 有 關 各 方 ， 以 便 直 接 調 查 及 回 覆 投 訴 人 。 (有 關 投 訴 組 如 何 處 理 收 集 所 得 的 個 人 資 料 ， 請 參 閱 下 文 的 須 知 。 ) 你 也 可 與 有 關 政 府 部 門 / 決 策 局 的 投 訴 處 理 單 位 直 接 聯 絡 。 各 政 府 部 門 / 決 策 局 的 投 訴 處 理 單 位 / 一 般 查 詢 資 料 ， 可 在 香 港 特 別 行 政 區 政 府 及 有 關 機 構 電 話 簿 或 刊 登 在 1823 政 府 熱 線 網 頁 的 綜 合 投 訴 渠 道 列 表輕 易 找 到 。

閹咗未

投乜Q野訴信

[立法會雙胞胎事件] 係要攞法庭禁制令, 而唔係JR, 千祈唔好搞錯

唯有係咁
但問題有2

1 法院極可能不受理

2 就算受理,睇怕搞個三五七年,送中已通過

推

你係咪Oh撚九，而家自己合法，Jr係對家先要做，
再講，飯民去Jr，有邊次有效用？十次有九次都係比正苦玩

主席都係大語總書記
不過新支那模式 主席=總書記同一個人

識人洗撚識字，佢好有景架！！！

2.個情況係主席要俾人抬走先會觸發到
而家秘書長都俾人連住個春袋 班細嘅敢公然抬走主席？

之前 DQ 參選人，掟個選舉主住出黎過到骨，今次掟個小秘書，最後變左 condom 陳公公，你今劑係玩忽職守，如果泛民要 JR 呢單野，你等比人告喇

痴線
完全答唔出就繼續匿埋啦！
陳維安咁即係話俾全世界聽自己違法。

it must be happen

個人預視
星期六開始審議送中例
最後通過

個進程唔係撤回方案咩

安公公柒到，乜都答唔到企係到傻下傻下咁

星期六可能流會

完全唔跟程序做
人治咪就係咁

你同佢講法律講規矩，港共就越權打殘你
你同佢玩越權玩勇武，港共就同你講法律講規矩

仲要交稅俾呢班人渣玩死香港，呢班仆街真係仲衰過講江湖規矩既黑社會

jr 秘書處，攞禁制令ban 建制個會，星期六前做野唔該

屌你咁樣嚟侮辱太監？

係一隻死共狗

呢個係絕對正路

唔好扮垃圾啦陳維安

留名等睇立法會外露天大合唱

睇人上連登冷嘲熱諷好睇d

好可能陳維安會俾人告上法庭，妨礙立法會人員進行會議。

呢條正 7 頭

大劉去左邊？

佢啲財力呢？人脈呢？影響力呢？

可能已經搵緊江湖人仕

bam

做到呢啲位，都搵咗唔少錢，屋又有幾層，為份工，連人格都要出賣。

report左你

你老尾on9秘書長

係，成班仆街仔黎

為左份糧同D土共幫埋一份
以為冇左份工
點知可能分分鐘上刑責

咪撚係，但都要係到賣港

佢地唔係公務員
不過真係唔知咩部門可以監察番立法會秘私處職員
唔通秘私係自己監察自己咁高特權?
唔怪得D職員唔番工，人地議員開會都唔支援咁把炮!

公職人員有冇行為失當

留名等睇飯民玩完影子公民議會，再發動不合作運動

擺明開始步向"權慾"發展

好明顯

出黎自認支那狗咪算囉

咁講既話下次開會出支那黨軍都得

認曬

重點係法庭肯開庭處理，不過機會率近乎零，作為民主制度奉行者亦唔樂意見到法庭介入立法會事務

即係可以介定最後件事會由內會甚至大口狗自己解決

咁既情況下，係大會表決日推翻議會係雖
唯一選項，不過帶頭盔都要講，咁做要考慮承擔法律風險

遲下話冇保安在場維持秩序議會無效！

陳維安在1998至2000年出任中央政策組非全職顧問；2000年加入香港賽馬會。此外，他也是師訓與師資諮詢委員會成員。在被委任為香港教育局副局長前，陳維安是時任渣打銀行亞洲區副主席陳德霖（現任金融管理局總裁）創辦的智經研究中心的研究小組召集人[4]。2012年6月28日，陳維安獲委任為立法會秘書處秘書長。[5]

爭議
副局長薪酬風波
2008年6月，政府委任陳維安為香港教育局副局長後拒絕公布副局長的薪酬，在輿論的批評下，政府終於公開副局長及政治助理的薪酬[6]。陳維安是五名獲得223,585元「頂薪」的副局長其中之一。根據香港調查研究中心的調查，六成受訪市民認為副局長薪酬過高[7]。

陳德霖馬房論
陳維安是前特首辦主任陳德霖創辦的智經研究中心的研究小組召集人[8]。陳維安曾經表示對商務及經濟發展、財經以及教育三方面感興趣，最後政府委任其為教育局副局長[9]。民主黨張文光說，今次明顯是不同政治力量分贓，非以能力挑選人才，他形容這是新的「馬房政治」，「人選都係來自左派同埋智經研究中心，唔係搵界內有能力人 士，好似做教育局副局長陳維安，就同教育界冇關，只係因為佢係智經成員。」[10]

妻子無視教育局停課令
2009年6月12日，人類豬流感在校園肆虐，教育局要求全港小學及幼稚園停課，呼籲家長勿帶子女到人多地方，但陳維安的妻子卻並無聽從呼顅，向兒子就讀的學校建議，若畢業典禮因停課令而取消，家長可自行組織「畢業禮」，遭其他家長炮轟她漠視停課令，隨時令活動變為播毒溫床。陳維安承認事件，但強調他無參與兒子在學校的事宜。[11][12]

安排兒子入讀國際學校
2010年4月27日，陳維安出席樹仁大學學生講座時，學生批評安排兩個兒子入讀國際學校，連教育局高官都不認同本土教育，如何讓一般家長放心。[13]

香港立法會議員梁國雄亦在立法會批評陳維安，但陳維安拒絕回答梁國雄的提問[14]。

2016立法會大會主席選舉爭議
Tango-nosources.svg 本章節沒有列出任何參考或來源。 (2017年2月8日)
2016年第六屆香港立法會選舉結束，並於是年10月12日同日舉行議員就任宣誓及互選立法會大會主席。

陳維安轄下的香港立法會秘書處被揭漠視基本法對大會主席的國籍要求，未有核實建制派候選人梁君彥的參選資格便讓其參選，而被揭擁有英國居留權的梁君彥的參選資格至今仍存在爭論。

另一方面，陳維安在10月12日上午為議員就任監誓時，指三位完整讀完誓辭，但在誓辭前或後加上其他語言或行動表述的非建制派候任議員「改變誓言內容」、「加插誓言沒有包含的字句」、不肯定該等候任議員是否「理解誓辭內容」等，稱自己「無權為其監誓」，秘書處因而拒絕讓他們在下午的大會主席選舉及內會主席選舉中投票，同一時間，宣誓時省去誓辭中「香港」二字的建制派議員黃定光則獲確認完成宣誓及選舉主席的投票權。

當日下午，陳維安轄下的秘書處被指誤導主持大會主席選舉的非建制派梁耀忠議員，指梁只是主持人而沒有主席的權力，不能作出中止會議或其他裁決，甚至拒絕讓法律顧問在會議中向議員澄清程序，縱使其他議員對程序公正提出疑問，仍催促梁耀忠盡快進行投票，梁耀忠其後表示秘書處向他表明不可派票予三名「未完成宣誓」的議員，有違他自己的原則，因此決定放棄主持主席選舉；另一方面，建制派石禮謙議員接手主持時，則稱自己有議事規則賦予的主席權利，非建制派議員繼續在會上質疑梁君彥參選資格、以及投訴三名議員被剝奪投票權等均不獲處理，眾人憤而撕毀選票離場，秘書處則在旁逐步提點石禮謙讓剩下的建制派議員投票。是次投票結果為：梁君彥獲38票、涂謹申獲0票，白票3張，但非建制派議員稱各種質疑未獲滿意解決，不承認是次選舉結果。

在此爭議中，陳維安及其轄下的秘書處被質疑處理建制派與非建制派議員諸事上存在雙重標準，而陳維安於2012年上任立法會秘書長時稱自己「有信心以專業態度保持政治中立，為立法會主席提供議會運作的中肯意見，並與各議員繼續保持互信」，有評論認為該承諾能否實現成疑。